---
title: review_c++
date: 2019-06-18 20:51:59
tags: 期末复习
---
1、C++语言融合了三种不同的编程方式：
    * C语言代表的过程性语言
    * C++在C语言基础上添加的类代表的面向对象语言
    * C++模板支持的泛型编程

2、C语言和C++语言的的关系
    - C++语言是在C语言的基础上，添加了面向对象、模板等现代程序设计语言的特性而发展起来的。两者无论是从语法规则上，还是从运算符的数量和使用上，都非常相似，所以我们常常将这两门语言统称为“C/C++”。
    - C语言和C++并不是对立的竞争关系：
        * C++是C语言的加强，是一种更好的C语言
        * C++是以C语言为基础的，并且完全兼容C语言的特性

3、C++起源
    与C语言一样，C++也是在贝尔实验室诞生的，Bjarne Stroustrup在20世纪80年代在那里开发了这种语言。
    它的主要功能是可以更方便得编写出好程序，让每个程序员更加快乐

4、 可移植性和标准
    